侵重塑全球供應鏈 工廠離開中國

China-based manufacturers were already in the process of moving to lower-cost Southeast Asia. Now that trade tariffs have been enacted on at least $50 billion worth of goods, and another $200 billion likely by summer’s end, they are shifting their supply chain. It’s happening.

“With recent tariff battles, companies aren’t as eager to have production in China,” says Nathan Resnick, CEO of startup company Sourcify. The business-to-business manufacturing platform has offices in San Diego and Guangzhou. “We run production runs in India, Bangladesh, Vietnam, Philippines, and Mexico right now. Labor costs are actually more affordable outside of China, so for products like apparel where there is a lot of cut-and-sew labor, most companies are moving out of China anyway,” he says. Sourcify raised $2.5 million through Y Combinator this winter. “I’ve been going back and forth to China for years, and it is getting more expensive. With all these tariffs coming, why not run some of your production runs elsewhere? Companies are saying that the scare of these tariffs has decreased the incentives to manufacture in China.”

其實都走咗好多

仲有更多

依家連啲山寨廠都死撚埋

岩啦 d鬼頭走哂
中國製造2025同大灣區 必定勝利

騰籠換鳥，外資又係中国敗走。

中國製造2025萬歲

要求中資控制的Forbes 將呢篇新聞下架

唔係就捉鬼頭編輯坐洗頭艇

啲鬼佬走哂
d地留返俾贏國自己設廠
贏國又贏

中國增加內需, 自給自足, 將成最大贏家

搬廠關侵咩事，有冇貿易戰都係咁，製衣係一個例子，你去瑪莎去uniqlo睇下d衫邊度做？ 早年上去開廠嘅香港人個個返香港咬綜援，所有低技術嘅已經走哂，高技術印度追得好快，但可惜人民質素落後強國好多，高端製造業強國仍然有好幾年時間玩，強國就係想buy time轉型

侵最勁係閂左度門唔畀你轉型，深圳創科其實好勁，但好多底層技術都係美國提供，美國唔畀你就冇得玩，唔係吹到2025咁勁人地都未必搞你，只怪習近平要推自己做神

未有侵仔已經好多廠搬去東南亞
大陸人工物價愈黎愈高根本請唔到人
人地東南亞人工同租金只係3成
大陸想發展繼續發展工業說只有走高檔製造業 可惜技術同人地比都仲差一大截
而家侵仔仲搞埋關稅 基本上真係玩完

2025高技術咪得

買, 技術轉讓, 盜, 賂賄, 黑客入侵, 海外強國人滲入, 總有辦法拎到

以前走多數係低技術工廠
依家科技貿易戰 走既係高端工業
同時為左美國市場 歐美日既高科技公司都唔敢再去設廠
有出冇入既情況下
只餘下自煮燃發既中國製造2025

It’s happening

一帶一路帶走曬d廠lu

真 唔單單製衣 好多輕工都搬走了

牙侵未做野前就得既
依家中興有版俾你睇
d支那企個個嚇到鳩縮，呢幾年就算想偷想搶都只能極低調去做

外國刁難 = 強國崛起最後一公里，又贏

強國人既性格點會唔做呢d野
暗地裡做呢d野等人唔知

未有貿易戰之前都大把廠走緊啦
黎緊美國聖誕節應該仲撚慘
一堆廠無單做

THE BEST IS YET TO COME

偷完技術又可以自己開廠
又蠃

本身都走左好多
鬼國D 人工咁鬼高

低技術工廠大陸一早唔想玩， 佢想轉型既高技術/高增值行業. 睇下美國ban佢先，定佢買到技術/偷到番黎先. 如果人工不能平均上升， 咁對大陸黎講就麻煩了

其實中國個人口紅利一早就講左差唔多玩完
家陣CS AI已經慢慢replace哂d基礎野
最on9就係唔去開發農業
半人半機器咁去做農業 減低外需都還好
但支那式好大喜功絕對睇唔起農業
一定要搞房地產搞基建
人地美國農業發展由耕作技術 器材 基因種植
一站式咁發展 搞到其他國家都要用美國農產業
相反支那真係無鳩腦

食,呢D係一個國家最基本既野黎
大部分依賴入口即係成個國家俾人揸住春袋

去晒東南亞啦
下個世界工廠應該係非洲

Give thumb to Trump

而家大陸後生一代, 根本唔會去廠打工, 係深圳做過洗頭既都有6, 7千, 又或者去食店做一樣都有幾千

贏小日得唔得呀？

遲左全中國變做香港，淨係識空炒地產

中國農業傳統係家庭式生產，鍾意自己有塊田種米養雞
農地業權咁分散嘅時侯，好難做到歐美大規模生產

所以而家中共咪搞上山下鄉2.0逼後生一代落農村囉

政府咪收地 不過收完唔係為發展農業嘛
係發展城市發展房地產

大灣區又贏

仲話以農立國真係得啖笑

又贏

非洲天氣咁熱
D黑鬼又咁撚懶
追到做世界工廠好似難d

我覺得北韓反而做得起
泊住美國呢個大碼頭
政局穩定 環境對外資友好
取代支那工廠地位不是夢

日本都好散
不過人地會搞協會統一收購同銷售

幾個農戶夾錢買大型機械去幫手做野

你中國人個個各懷鬼胎，夾錢買機?鬥快用爛佢就會

剩係呢樣已經收皮
第一班賤民唔會有錢買d農業機器
二來無美國咁大既地俾佢咁玩

乖乖地做世界公廠咪好囉
係要硬推咩一帶一路, 2025, 想做世界一哥，而家自食其果啦

放心喎
強國而家迫人生仔生女, 可以做奴才做婢女, 做雞做賊
十幾億人比強國剝削, 共產黨一樣生活好好

IT'S HAPPENING!
T
'
S

H
A
P
P
E
N
I
N
G
!

依個世界有債務
你有債係身就咩都做唔到
你政權冇錢點出糧畀人維穩？
印陰屍紙都冇人要啦
有人就剝削到咩，㩒個掣就揼到錢呀？

中國模式點會咁易轉型到
第一 人價平過美國
第二 投入千萬去農村開發呢d叫搵笨柒
不如做個干部貪下污日日屌女好過啦
所以中國唔會有innovator 只有market follower

世界第二大既玩具商都要撤離支那, 佢係廣東養左唔少大廠

中美貿易戰持續延燒，美國玩具大廠孩之寶（Hasbro Inc）在挺過玩具反斗城破產風波等挑戰後，近期雖因漫威（Marvel）電影相關衍生玩具銷售亮眼，Q2營收來到9.045億美元（約新台幣277.8億元），股票上漲近13%，但該公司仍決定將大部分製造玩具的業務撤出中國，避免遭受貿易戰衝擊。

根據《紐約郵報》報導，孩之寶執行長布萊恩·戈德納（Brian Goldner)表示，雖然該公司有近1/3的玩具產品是在中國製造，但貿易戰持續擴大，面對美國總統川普對中國進口340億美元商品課徵25％關稅的政策，孩之寶決定將玩具製造的相關業務撤出中國，但目前該公司並未透露新的生產地是哪裡。

根據媒體報導，孩之寶公布Q2財報，今年第二季受益於漫威電影的助攻，相關電影衍生玩具銷量亮眼，順勢帶動孩之寶的財報繳出亮眼成績，Q2營收來到9.045億美元（約新台幣277.8億元），超越Q1的7.163億美元（約新台幣220億元）以及分析師原本預測的8.331億美元（約新台幣256億元）。

孩之寶執行長表示，今年或許無法成功彌補玩具反斗城帶來的損失，但相信到了2019就能成功。相關高層也表示，未來將繼續利用大型購物活動，持續拓展相關業務。

原文網址: 貿易戰延燒 孩之寶第二季財報雖亮眼 但生產線將撤出中國 | ETtoday財經 | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

in trump we trust

唔知點解成日覺得供應鏈呢3知字係共產中文

反而讀返Supply Chain順口好多

d農村變晒癌症村，想d人生cancer咩
雖然留喺北京個肺都會黑

啲土地都污染晒

2025！

你估世界工廠 可以做到世界末日咩??

當你人工高, 物價高, D工廠自然會搬走

就好似當年香港 台灣, 日本都大把工廠 但香港/台灣/日本 人工物價都高, D工廠搬去大陸一樣

美國一直既國策就係唔容許任何人挑戰佢既霸主地位
雜種想搞人民幣結算石油同公然撩交打冇分別

將來中國好快會重演 大躍進, 餓死幾億人

不過死剩果班, ......因為人口大量減小, 生活質素就會提升

想當年, 伊拉克侯賽因, 利比亞卡達菲, 就係想挑戰美國既地位
結果.............

你地以為 中共官員無腦
實際上佢地根本只係為自己利益著想, 無諗過國家和民眾利益

中共官員既心態就係, 想自己可以盡快搵到錢
搵完錢之後, 就帶住家人/財產 移民去美國....... 唔會理中國變成點

所以, 中共官員 在位期間, 大搞基建, 房地產, ........總之要盡快搵到錢
搵完錢之後就走佬, 話知中國變點成

仲有毒奶粉, 毒疫苗 都係一樣......中共官員收左錢, 令到毒奶粉, 毒疫苗可以流出市面
跟住中共官員就走佬, 話知中國下一代要食毒奶粉, 毒疫苗, 總之唔覺自己事

所以只有on9中國人先會支持中共政權
根本中共官員 就無諗過國家要點行, 只係一心想貪污, 貪完之後走佬

就好似中國 大量興建高鐵, 你估真係為左國力咩, 又咪係貪污
興建高鐵果陣, 鐵道部官員 個個貪到肚滿腸肥

早三五年搬撚哂去印度越南啦

又扮侵做野呀？

除左人工仲有好多隱形賄賂成本，高科技企業仲有技術俾人偷既隱患

冇得丁世界工廠了

本來世界工廠 就唔係一件值得吹捧既事
世界工廠 根本就是血汗工廠

因為你既國家人工低, 物價低
所以外資去你既國家開工廠, 當你D工人係狗咁用

只有中國人先會拎 世界工廠 出來吹捧, 以為自己好威好勁咁
實際上真正好威好勁果班 係外資.......真正賺大錢係佢地

就好似 地盤佬 成日吹捧自己, 講到自己好勁咁
但實際上 地盤佬 只係奴隸, 幫人起樓 起到周身病痛
實際上真正好威好勁果班 係地產商.......真正賺大錢係佢地

點解朱仔成言論可以咁正常
講到底都係窮左咁撚多代
呢一代有機會發達梗係做左先

係東南亞

好快就會越走越多

美泰？

事實證明

做世界工廠, 真正發達只有 商家/官員

窮人都係做死一世工人

全部大陸喱走水貨啦

不患寡而患不均，做政府資源分唔勻係有絕對責任

老外走了的洞由咱們補！

真係好撚on9 支畜真係無叫撚錯
成班貪官淨係為左自己 真係毒瘤黎 唔怪得人地睇唔撚起中國 小農dna

大陸同美國
依家就同古惑仔一樣
大陸 靚坤
美國 蔣天生
wto 洪興

梁振英真係反共先鋒。

永久宇宙贏家

我份工成日要番大陸audit玩具廠
大陸d玩具廠多數幫Hasbro McDonald Mattel 造代工
工序來來去去都係注塑 移印 組裝呢d極度唔需要技術既野
就算係搵Vietnam Indonesia 既廠做都完全無問題
mold同spec多數係人地俾，唔係自己研發既產品
如果Hasbro Mattel McDonald一齊話唔係中國做
我諗成個廣東省珠三角既玩具廠有大半要收皮
btw 廣東省既玩具廠有唔少係港資，都可以講聲byebye

孩之寶

Hasbro 面相移印成日印到歪曬,其實係工人問題定係根本無得避免

學到野

玩具大王蔡志明點算好？

佢搞地產好耐啦, 仲鬼理間廠

美國有間大野都俾支那公司收購埋, 係做佢早幾年做好多大公仔, 之前科學館果d大白兵就係果間出.

美泰得罪狄狄尼本身都死得, 今年又大炒人, 孩記就上左第一, 但近年又比lego爬左頭做左世界最大玩具商. 但logo成個office都係大陸, 無咩香港人, 同其他大玩具商比唔同, 香港無office

其實正常黎講
工人只係擺舊野入個mold 然後部機detect到就自動印落去
可能工人擺得柒，印歪左掛
或者間廠ipqc做得hea 9掛

叫中南海班撚樣貪果幾萬億拎出黎補貼下先講2025啦支那

其實係傳緊孩記同美泰搞緊合併，所以兩邊都減人

轉去其他國家仲要好多配套，因為mold去到果邊仲要再tune, 同埋買零件維修果d仲未咁方便，同埋人黎講係冇大陸人咁勤力

點解美國會放啲貪官 商人入黎呢 就係因為等佢地搞沉左贏國 贏國解體 之後帶晒啲資產過黎 再以為贏國捉拿貪官名義一鋪起晒佢地底 到時候人就送晒返黎 資產就收歸美國國有 到時候名聲錢財雙收 你話仲唔fat fat